馬來西亞總理馬哈蒂爾宣布取消東海岸鐵路計劃

馬來西亞總理馬哈蒂爾結束訪華行程前召開記者會，宣布取消中資項目東海岸鐵路計劃及兩項油氣管道計劃。馬哈蒂爾指，由於國債問題，大馬政府現階段無力承擔，又指中國明白他們的問題，並同意取消項目，大馬當局會盡量減低賠償金額。

馬哈蒂爾早前接受《財新網》訪問，提到大馬縮小或暫停涉及中資的項目，是因為政府無法負擔，與中國企業無關，他此行感受到中國理解大馬面臨的問題，相信兩國可以一起解決問題。

馬來西亞早跳船早響受